<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Resurser on Loggen</title>
    <link>/categories/resurser/</link>
    <description>Recent content in Resurser on Loggen</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 16 Dec 2018 21:13:14 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/resurser/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Psykiatribloggar</title>
      <link>/post/psychiatry-blogs/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Dec 2018 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/post/psychiatry-blogs/</guid>
      <description>true  Bloggar Carlat Psychiatry Blog är ganska inaktiv, men det kan finnas en del äldre material samt länkar av intresse?
Mind Hacks skriver om forskningsprocessen med mera.
Neurosceptic
Shrink Rap är en blogg av och för psykiatriker.
Real Psychiatry och tekniska noter om psykiatrisk behandling från samma författare.
1 Boring Old Man är inaktiv (författaren avliden).
Amazing World of Psychiatry verkar innehålla en del intressant om psykiatrihistoria, antropologi och psykiatrisk forskning.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Misc</title>
      <link>/post/misc/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/misc/</guid>
      <description>Twitter Embed tweet timeline
Twitter lists
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Antidepressiva</title>
      <link>/post/psychopharma_efficacy/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/post/psychopharma_efficacy/</guid>
      <description>Riktlinjer 🔗 Canadian network for mood and anxiety treatments (CANMAT)
🔗 Svenska psykiatriska föreningen (SPF), Nationella riktlinjer för vård vid depression och ångestsyndrom
 Stor metaanalys om effekt av antidepressiva I en stor metaanalys fann man att antidepressiva hade viss effekt och att det möjligen kan vara skillnader i effekt mellan olika antidepressiva. Comparative efficacy and acceptability of 21 antidepressant drugs for the acute treatment of adults with major depressive disorder: a systematic review and network meta-analysis (Cipriani et al, Lancet 2018).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Forskningsuppslag</title>
      <link>/post/researchideas/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/post/researchideas/</guid>
      <description>true  Datakällor Svensk nationell datatjänst Svensk nationell datatjänst är en nationell forskningsinfrastruktur som från och med 1 januari 2018 leds av ett konsortium bestående av Göteborgs universitet, Lunds universitet, Umeå universitet, Uppsala universitet, Sveriges lantbruksuniversitet, Stockholms universitet och Karolinska Institutet med Göteborgs universitet som värduniversitet. SND:s verksamhet finansieras i huvudsak av Vetenskapsrådet och av lärosätena i konsortiet. Till konsortiet är knutet ett nätverk som består av ytterligare 20 lärosäten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kommunikation</title>
      <link>/post/communication/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/post/communication/</guid>
      <description>true  Podcast med Alan Alda Alan Alda, komiker, pratar om kommunikation på ett skarpsinnigt vis.
Länk till podcas ur serien “Hidden Brain”
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Psykiatriresurser</title>
      <link>/post/psychiatryresources/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/post/psychiatryresources/</guid>
      <description>true  Bloggar Carlat Psychiatry Blog är ganska inaktiv, men det kan finnas en del äldre material samt länkar av intresse?
Mind Hacks skriver om forskningsprocessen med mera.
Neurosceptic
Shrink Rap är en blogg av och för psykiatriker.
Real Psychiatry och tekniska noter om psykiatrisk behandling från samma författare.
1 Boring Old Man är inaktiv (författaren avliden).
Amazing World of Psychiatry verkar innehålla en del intressant om psykiatrihistoria, antropologi och psykiatrisk forskning.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>