<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Resurser on Loggen</title>
    <link>/categories/resurser/</link>
    <description>Recent content in Resurser on Loggen</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 17 Jul 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/resurser/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Misc</title>
      <link>/post/misc/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/misc/</guid>
      <description>Twitter Embed tweet timeline
Twitter lists
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Forskningsuppslag</title>
      <link>/post/researchideas/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/post/researchideas/</guid>
      <description>true  Datakällor Svensk nationell datatjänst Svensk nationell datatjänst är en nationell forskningsinfrastruktur som från och med 1 januari 2018 leds av ett konsortium bestående av Göteborgs universitet, Lunds universitet, Umeå universitet, Uppsala universitet, Sveriges lantbruksuniversitet, Stockholms universitet och Karolinska Institutet med Göteborgs universitet som värduniversitet. SND:s verksamhet finansieras i huvudsak av Vetenskapsrådet och av lärosätena i konsortiet. Till konsortiet är knutet ett nätverk som består av ytterligare 20 lärosäten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fungerar psykofarmaka?</title>
      <link>/post/psychopharma_efficacy/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/post/psychopharma_efficacy/</guid>
      <description>true  Bloggar Blogg
 Reviderade resultat från kliniska prövningar BMJ Editorial: Liberating the data from clinical trials
Prövning N Ursprungligt resultat:
Reviderat resultat
Reviderad analys: Restoring Study 329: efficacy and harms of paroxetine and imipramine in treatment of major depression in adolescence
  Stor metaanalys om effekt av antidepressiva I en stor metaanalys fann man att antidepressiva hade viss effekt och att det möjligen kan vara skillnader i effekt mellan olika antidepressiva.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kommunikation</title>
      <link>/post/communication/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/post/communication/</guid>
      <description>true  Podcast med Alan Alda Alan Alda, komiker, pratar om kommunikation på ett skarpsinnigt vis.
Länk till podcas ur serien “Hidden Brain”
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Psykiatriresurser</title>
      <link>/post/psychiatryresources/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/post/psychiatryresources/</guid>
      <description>tru  Bloggar Carlat Psychiatry Blog är ganska inaktiv, men det kan finnas en del äldre material samt länkar av intresse?
Mind Hacks skriver om forskningsprocessen med mera.
Neurosceptic
Shrink Rap är en blogg av och för psykiatriker.
Real Psychiatry och tekniska noter om psykiatrisk behandling från samma författare.
1 Boring Old Man är inaktiv (författaren avliden).
Amazing World of Psychiatry verkar innehålla en del intressant om psykiatrihistoria, antropologi och psykiatrisk forskning.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>