<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Resurs on Loggen</title>
    <link>/categories/resurs/</link>
    <description>Recent content in Resurs on Loggen</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Feb 2018 21:13:14 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/resurs/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Podcast: Historia</title>
      <link>/post/history/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/post/history/</guid>
      <description>Dan Carlin “King of Kings” En inlevelsefullt berättad och djuplodande berättelse om gamla kungariken i mellanöstern och sydeuropa.
Tre delar, varav vissa finns att ladda ner gratis: King of Kings del I.
Dan Carlin har producerat flera intressanta poddar på olika historiska teman: Blueprint for Armagedddon och Wrath of the Khans rekommenderas.
 Historipodden Pratsam och underhållande podd på temat historia, av två historielärare.
Länk till historiepodden
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Poddar om vetenskap</title>
      <link>/post/sciencepods/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/post/sciencepods/</guid>
      <description>Science podcast En podd från American Association for the Advancement of Science (AAAS) som sammanfattar intressanta vetenskapsnyheter från olika fält, ibland med intervjuer av forskare som ligger bakom nya rön.
Länk: http://www.sciencemag.org/podcasts
Intressanta avsnitt:
 Building conscious machines
 Following 1000 people for decades to learn about the interplay of health, environment, and temperament
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Psykiatripoddar</title>
      <link>/post/podcasts_cognition/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/post/podcasts_cognition/</guid>
      <description>Hidden brain Hidden Brain’s host Shankar Vedantam reveals the unconscious patterns that drive human behavior, the biases that shape our choices, and the triggers that direct the course of our relationships.
En populärvetenskaplig podd om Psykologi. Rekommenderas!
🔗 Hidden Brain
Rekommenderade episoder: I’m Right, You’re Wrong, Radio Replay: Loving the Lie . Radio Replay: Crime As A Disease.
 A History of Delusions 🔗 A History of Delusions
Intervjuer med personer som upplevt vanföreställningar, i kombination med historiska utvikningar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verktyg för forskning</title>
      <link>/post/science_tools/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/post/science_tools/</guid>
      <description>De två programmen nedan täcker 90% av forskningsarbetet.
R R är et program för statistikberäkningar, men kan användas för en hel del andra saker, tex datahantering, att producera figurer, flödesscheman med mera.
Skillnaden mot andra vanliga statistikprogram (tex SPSS) är att man skriver kommandon som vid programmering snarare än att välja från menyer. En nackdel är att det tar tid att lära sig, men när man väl gjort det finns många fördelar.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>