<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Psykiatri on Loggen</title>
    <link>/tags/psykiatri/</link>
    <description>Recent content in Psykiatri on Loggen</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 16 Dec 2018 21:13:14 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/psykiatri/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Psykiatribloggar</title>
      <link>/post/psychiatry-blogs/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Dec 2018 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/post/psychiatry-blogs/</guid>
      <description>true  Bloggar Carlat Psychiatry Blog är ganska inaktiv, men det kan finnas en del äldre material samt länkar av intresse?
Mind Hacks skriver om forskningsprocessen med mera.
Neurosceptic
Shrink Rap är en blogg av och för psykiatriker.
Real Psychiatry och tekniska noter om psykiatrisk behandling från samma författare.
1 Boring Old Man är inaktiv (författaren avliden).
Amazing World of Psychiatry verkar innehålla en del intressant om psykiatrihistoria, antropologi och psykiatrisk forskning.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Antidepressiva</title>
      <link>/post/psychopharma_efficacy/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/post/psychopharma_efficacy/</guid>
      <description>true  Riktlinjer 🔗 Canadian network for mood and anxiety treatments (CANMAT)
🔗 Svenska psykiatriska föreningen (SPF), Nationella riktlinjer för vård vid depression och ångestsyndrom
 Stor metaanalys om effekt av antidepressiva I en stor metaanalys fann man att antidepressiva hade viss effekt och att det möjligen kan vara skillnader i effekt mellan olika antidepressiva. Comparative efficacy and acceptability of 21 antidepressant drugs for the acute treatment of adults with major depressive disorder: a systematic review and network meta-analysis (Cipriani et al, Lancet 2018).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Brain Waves</title>
      <link>/post/brainwaves/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/post/brainwaves/</guid>
      <description>Brain Waves En artikel i nature om “hjärnvågor” och deras eventuella betydelse. Nämner bla forskning av Li-Huei Tsai som använt ljus för att påverka amylodia plack, och funnit viss påverkan på mikroglia av behandlingen.
 The oscillations also provide a potential mechanism for how the brain creates a coherent experience from the chaotic symphony of stimuli hitting the senses at any one time, a puzzle known as the ‘binding problem’. By synchronizing the firing rates of neurons responding to the same event, brainwaves might ensure that the all of the relevant information relating to one object arrives at the correct area of the brain at exactly the right time.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kommunikation</title>
      <link>/post/communication/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/post/communication/</guid>
      <description>true  Podcast med Alan Alda Alan Alda, komiker, pratar om kommunikation på ett skarpsinnigt vis.
Länk till podcas ur serien “Hidden Brain”
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Medvetande</title>
      <link>/post/conciousness/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/post/conciousness/</guid>
      <description>Det verkliga problemet I en artikel i tidskriften Aeon diskuterar forskaren Anil Seth neurofenomenologi, med utgångspunkt i David Chalmers idéer om “The easy problem” (hur hjärnan ger upphov till beteende, kognition, perception mm) och “The hard problem” (varför detta ger upphov till medvetande).
Skillnader mellan sömn och medvetandeförlust tas upp, liksom teorier om vilka mekanismer i hjärnan ligger till grund för medvetandet. Författaren konstaterar att medvetande tycks vara beroende av hur olika delar av hjärnan kommunicerar med varandra samt en slags mätare för medvetande kan vara komplexitetsgraden (vilken kan mätas med kompressionsalgoritmer) i EEG efter trankraniell magnetisk stimulering.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Neurovetenskap</title>
      <link>/post/neuroscience/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/post/neuroscience/</guid>
      <description>Neurogenes En artikel i Nature där neurogenes i vuxenlivet ifrågasätts.
 Se även Inlägg om Brain Waves
En artikel i nature om “hjärnvågor” och deras eventuella betydelse.
Artikel av Marzbani om neurofeedback.
British neuroscience organization
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Psykiatripoddar</title>
      <link>/post/podcasts_cognition/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/post/podcasts_cognition/</guid>
      <description>Hidden brain Hidden Brain’s host Shankar Vedantam reveals the unconscious patterns that drive human behavior, the biases that shape our choices, and the triggers that direct the course of our relationships.
En populärvetenskaplig podd om Psykologi. Rekommenderas!
Länk: https://www.npr.org/podcasts/510308/hidden-brain
Rekommenderade episoder: I’m Right, You’re Wrong, Radio Replay: Loving the Lie . Radio Replay: Crime As A Disease.
 Psych Essentials Psych Essentials is an educational open access podcast dedicated to learning essential topics in psychiatry.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Psykiatriresurser</title>
      <link>/post/psychiatryresources/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/post/psychiatryresources/</guid>
      <description>true  Bloggar Carlat Psychiatry Blog är ganska inaktiv, men det kan finnas en del äldre material samt länkar av intresse?
Mind Hacks skriver om forskningsprocessen med mera.
Neurosceptic
Shrink Rap är en blogg av och för psykiatriker.
Real Psychiatry och tekniska noter om psykiatrisk behandling från samma författare.
1 Boring Old Man är inaktiv (författaren avliden).
Amazing World of Psychiatry verkar innehålla en del intressant om psykiatrihistoria, antropologi och psykiatrisk forskning.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sömn</title>
      <link>/post/sleep/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/post/sleep/</guid>
      <description>Artikel i Aeon om kroppsklockans betydelse
Nobelpriset 2017 till forskare som studerat circadian rythms
Chronotherapy
Artikel i Aeon, bla om skillnader i dröminnehåll i olika åldrar</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vansinnet i historia och litteratur</title>
      <link>/post/madness/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/post/madness/</guid>
      <description>Övrigt Dan Carlins podcast om religiöst vansinne i den Tyska staden Mûnster under 1500-talet:
 Murderous milennial preachers and prophets take over the German city of Munster after Martin Luther unleashes a Pandora’s Box of religious anarchy with the Protestant Revolution.
 🔗 Prophets of Doom
Distanskursen “Narrating madness” vid Umeå Universitet:
 While locating texts within their contemporary contexts as far as religion, gender and medicine, the course will engage with significant modern theoretical discussions of madness and creativity as offered by Foucault, Freud and others.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>