<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Kurser on Loggen</title>
    <link>/tags/kurser/</link>
    <description>Recent content in Kurser on Loggen</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Feb 2018 21:13:14 -0500</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/kurser/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Astrobiologi</title>
      <link>/post/astrobiologi/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/post/astrobiologi/</guid>
      <description>Föreläsningar om astrobiologi “Astronomy 141” är en grundläggande föreläsningsserie om astrobiologi och tillhörande områden, exempelvis jordens geologiska historia och uppkomsten av liv på jorden. “The topics covered in this course lie at the interfaces between astronomy, chemistry, biology, geology, and the earth and planetary sciences.”
Länk: http://www.astronomy.ohio-state.edu/~pogge/Ast141/
 Exoplaneter Nedan är en animering som visar exoplaneter sedda med Keplerteleskopet. Vårt eget solsystem ses till höger i bilden. Avstånden är inte skalenliga men planeternas relativa storlek visas, liksom deras temperaturer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Psykiatriresurser</title>
      <link>/post/psychiatryresources/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/post/psychiatryresources/</guid>
      <description>Bloggar Carlat Psychiatry Blog är ganska inaktiv, men det kan finnas en del äldre material samt länkar av intresse?
Mind Hacks skriver om forskningsprocessen med mera.
Neurosceptic
Shrink Rap är en blogg av och för psykiatriker.
Real Psychiatry och tekniska noter om psykiatrisk behandling från samma författare.
1 Boring Old Man är inaktiv (författaren avliden).
Amazing World of Psychiatry verkar innehålla en del intressant om psykiatrihistoria, antropologi och psykiatrisk forskning. The Amazing World of Psychiatry blog is a celebration of psychiatry and the benefits it brings to people and society.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vansinnet i historia och litteratur</title>
      <link>/post/madness/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/post/madness/</guid>
      <description>Övrigt Dan Carlins podcast om religiöst vansinne i den Tyska staden Mûnster under 1500-talet:
 Murderous milennial preachers and prophets take over the German city of Munster after Martin Luther unleashes a Pandora’s Box of religious anarchy with the Protestant Revolution.
 🔗 Prophets of Doom
Distanskursen “Narrating madness” vid Umeå Universitet:
 While locating texts within their contemporary contexts as far as religion, gender and medicine, the course will engage with significant modern theoretical discussions of madness and creativity as offered by Foucault, Freud and others.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>What is life?</title>
      <link>/post/whatislife/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/post/whatislife/</guid>
      <description>Ämnet “What is Life?” berör livets uppkomst på jorden och förutsättningar för liv. Detta är av betydelse för medicinsk vetenskap eftersom det definierar ramar och regler för liv.
På Karolinsk Institutet ges en forskarkurs i ämnet: http://kiwas.ki.se/katalog/katalog/kurs/2727;jsessionid=02b7dd071310a0558fbc3a80c4c7.
Litteratur och andra resurser  Erwing Shrödingers bok What is Life? https://en.wikipedia.org/wiki/What_Is_Life%3F
 Föreläsningar om astrobiologi: http://www.astronomy.ohio-state.edu/~pogge/Ast141/.
   </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>