<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Loggen</title>
    <link>/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Loggen</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Tue, 17 Jul 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Kuhn och Popper</title>
      <link>/post/kuhn_popper/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/kuhn_popper/</guid>
      <description>Paradigm och falsifiering Kuhn och Popper.
 Den kopernikanska omvälvningen Animation: Motion of Sun, Earth, and Mars according to heliocentrism (left) and to geocentrism (right), before the Copernican-Galilean-Newtonian revolution. Note the retrograde motion of Mars on the right. Yellow dot, Sun; blue, Earth; red, Mars. (In order to create a smooth animation, it is assumed that the period of revolution of Mars is exactly 2 years, instead of the actual value, 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Misc</title>
      <link>/post/misc/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/misc/</guid>
      <description>Twitter Embed tweet timeline
Twitter lists
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evolution</title>
      <link>/post/evolution/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jun 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/evolution/</guid>
      <description>Circle of Life
 Figur: Circle of Life. It is based on analysis of small sub-unit rRNA sequences sampled from about 3,000 species from throughout the Tree of Life. From Life: The Science of Biology, 9th ed., by D. Sadava, D. M. Hillis, H. C. Heller, and M. Berenbaum (Sinauer Associates and W. H. Freeman, 2011).
Evolutionens hastighet  Se artikeln om tid    Snabb anpassning  Snabb evolution vid högt selektionstryck.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Orsakssamband</title>
      <link>/post/directed_acyclic/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Mar 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/directed_acyclic/</guid>
      <description>Några verktyg för slutledningar om orsakssamband inom medicinsk forskning presenteras nedan.
Counterfactuals och Potential outcomes Potential outcomes är exempelvis två möjliga behandlinga vid randomisering. Counterfactual är den (eller de) behandling(-ar) individen inte fick efter randomisering. Frågan vid kausalitet är då hur individen skulle ha svarat på den kontrafaktiska behandlingen (i detta exempel).
 Riktade acykliska grafer Riktade acykliska grafer (eng Directed Acyclic Graphs, DAGs) kan användas för att resonera kring orsak och verkan, samt för att reducera antalet förväxlingsfaktorer som behöver tas med i en regressionmodell.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vetenskaplig notation</title>
      <link>/post/scientific_notation/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/scientific_notation/</guid>
      <description>Att skriva stora och små tal För att på ett koncist sätt skriva tal som är väldigt stora eller väldigt små används vetenskaplig notation. Tal skrivs då med tipopotenser, exempelvis två miljoner = 2x10^6.
 Perspektiv: Powers of Ten  POWERS OF TEN © 1977 EAMES OFFICE LLC (Available at www.eamesoffice.com)
 Mantissan: Skala respektive precision. Tag följande exempel: Talet 125 000 kan med vetanskaplig notation skrivas som 1.25x10^3 där delen 1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Astrobiologi</title>
      <link>/post/astrobiologi/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/post/astrobiologi/</guid>
      <description>Föreläsningar om astrobiologi “Astronomy 141” är en grundläggande föreläsningsserie om astrobiologi och tillhörande områden, exempelvis jordens geologiska historia och uppkomsten av liv på jorden. “The topics covered in this course lie at the interfaces between astronomy, chemistry, biology, geology, and the earth and planetary sciences.”
Länk: http://www.astronomy.ohio-state.edu/~pogge/Ast141/
 Exoplaneter Nedan är en animering som visar exoplaneter sedda med Keplerteleskopet. Vårt eget solsystem ses till höger i bilden. Avstånden är inte skalenliga men planeternas relativa storlek visas, liksom deras temperaturer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Forskningsuppslag</title>
      <link>/post/brainwaves/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/post/brainwaves/</guid>
      <description>Brain Waves En artikel i nature om “hjärnvågor” och deras eventuella betydelse. Nämner bla forskning av Li-Huei Tsai som använt ljus för att påverka amylodia plack, eventuellt vis påverkan på mikroglia.
 The oscillations also provide a potential mechanism for how the brain creates a coherent experience from the chaotic symphony of stimuli hitting the senses at any one time, a puzzle known as the ‘binding problem’. By synchronizing the firing rates of neurons responding to the same event, brainwaves might ensure that the all of the relevant information relating to one object arrives at the correct area of the brain at exactly the right time.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Forskningsuppslag</title>
      <link>/post/researchideas/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/post/researchideas/</guid>
      <description>true  Datakällor Svensk nationell datatjänst Svensk nationell datatjänst är en nationell forskningsinfrastruktur som från och med 1 januari 2018 leds av ett konsortium bestående av Göteborgs universitet, Lunds universitet, Umeå universitet, Uppsala universitet, Sveriges lantbruksuniversitet, Stockholms universitet och Karolinska Institutet med Göteborgs universitet som värduniversitet. SND:s verksamhet finansieras i huvudsak av Vetenskapsrådet och av lärosätena i konsortiet. Till konsortiet är knutet ett nätverk som består av ytterligare 20 lärosäten.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fungerar psykofarmaka?</title>
      <link>/post/psychopharma_efficacy/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/post/psychopharma_efficacy/</guid>
      <description>true  Bloggar Blogg
 Reviderade resultat från kliniska prövningar BMJ Editorial: Liberating the data from clinical trials
Prövning N Ursprungligt resultat:
Reviderat resultat
Reviderad analys: Restoring Study 329: efficacy and harms of paroxetine and imipramine in treatment of major depression in adolescence
  Stor metaanalys om effekt av antidepressiva I en stor metaanalys fann man att antidepressiva hade viss effekt och att det möjligen kan vara skillnader i effekt mellan olika antidepressiva.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Medvetande</title>
      <link>/post/conciousness/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/post/conciousness/</guid>
      <description>Det verkliga problemet I en artikel i tidskriften Aeon diskuterar forskaren Anil Seth neurofenomenologi, med utgångspunkt i David Chalmers idéer om “The easy problem” (hur hjärnan ger upphov till beteende, kognition, perception mm) och “The hard problem” (varför detta ger upphov till medvetande).
Skillnader mellan sömn och medvetandeförlust tas upp, liksom teorier om vilka mekanismer i hjärnan ligger till grund för medvetandet. Författaren konstaterar att medvetande tycks vara beroende av hur olika delar av hjärnan kommunicerar med varandra samt en slags mätare för medvetande kan vara komplexitetsgraden (vilken kan mätas med kompressionsalgoritmer) i EEG efter trankraniell magnetisk stimulering.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NASA utforskar planeterna</title>
      <link>/post/nasa_planets/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/post/nasa_planets/</guid>
      <description>Gravity assist I NASAs Gravity Assist Podcast berättas om alla solsystemets himlakroppar, från solen till Kuiperbältet, och de rymdsonder som utforskat dem.
 Cassini Rymdsonden vid saturnus som tagit fantastiska bilder.
Foto av Saturnus, från nasa.gov
  Juno Rymdsonden vid Jupiter.
Jupiter, Io och Europa, från nasa.gov
  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Podcast: Historia</title>
      <link>/post/history/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/post/history/</guid>
      <description>Dan Carlin “King of Kings” En inlevelsefullt berättad och djuplodande berättelse om gamla kungariken i mellanöstern och sydeuropa.
Tre delar, varav vissa finns att ladda ner gratis: King of Kings del I.
Dan Carlin har producerat flera intressanta poddar på olika historiska teman: Blueprint for Armagedddon och Wrath of the Khans rekommenderas.
 Historipodden Pratsam och underhållande podd på temat historia, av två historielärare.
Länk till historiepodden
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Poddar om psykologi, psykiatri och kognition</title>
      <link>/post/podcasts_cognition/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/post/podcasts_cognition/</guid>
      <description>Hidden brain Hidden Brain’s host Shankar Vedantam reveals the unconscious patterns that drive human behavior, the biases that shape our choices, and the triggers that direct the course of our relationships.
Länk: https://www.npr.org/podcasts/510308/hidden-brain
Rekommenderade episoder: I’m Right, You’re Wrong, Radio Replay: Loving the Lie . Radio Replay: Crime As A Disease.
 Oxford psychiatry podcast These podcasts provide an introduction to core topics in psychiatry, and to research undertaken in the Oxford University Department of Psychiatry.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Poddar om vetenskap</title>
      <link>/post/sciencepods/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/post/sciencepods/</guid>
      <description>Science podcast En podd från American Association for the Advancement of Science (AAAS) som sammanfattar intressanta vetenskapsnyheter från olika fält, ibland med intervjuer av forskare som ligger bakom nya rön.
Länk: http://www.sciencemag.org/podcasts
Intressanta avsnitt:
 Building conscious machines
 Following 1000 people for decades to learn about the interplay of health, environment, and temperament
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Psykiatriresurser</title>
      <link>/post/psychiatryresources/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/post/psychiatryresources/</guid>
      <description>tru  Bloggar Carlat Psychiatry Blog är ganska inaktiv, men det kan finnas en del äldre material samt länkar av intresse?
Mind Hacks skriver om forskningsprocessen med mera.
Neurosceptic
Shrink Rap är en blogg av och för psykiatriker.
Real Psychiatry och tekniska noter om psykiatrisk behandling från samma författare.
1 Boring Old Man är inaktiv (författaren avliden).
Amazing World of Psychiatry verkar innehålla en del intressant om psykiatrihistoria, antropologi och psykiatrisk forskning.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vansinnet i historia och litteratur</title>
      <link>/post/madness/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/post/madness/</guid>
      <description>Övrigt Dan Carlins podcast om religiöst vansinne i den Tyska staden Mûnster under 1500-talet:
 Murderous milennial preachers and prophets take over the German city of Munster after Martin Luther unleashes a Pandora’s Box of religious anarchy with the Protestant Revolution.
 Länk: Prophets of Doom
Distanskursen “Narrating madness” vid Umeå Universitet:
 While locating texts within their contemporary contexts as far as religion, gender and medicine, the course will engage with significant modern theoretical discussions of madness and creativity as offered by Foucault, Freud and others.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verktyg för forskning</title>
      <link>/post/science_tools/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/post/science_tools/</guid>
      <description>De två programmen nedan täcker 90% av forskningsarbetet.
R R är et program för statistikberäkningar, men kan användas för en hel del andra saker, tex datahantering, att producera figurer, flödesscheman med mera.
Skillnaden mot andra vanliga statistikprogram (tex SPSS) är att man skriver kommandon som vid programmering snarare än att välja från menyer. En nackdel är att det tar tid att lära sig, men när man väl gjort det finns många fördelar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>What is life?</title>
      <link>/post/whatislife/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Feb 2018 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/post/whatislife/</guid>
      <description>Ämnet “What is Life?” berör livets uppkomst på jorden och förutsättningar för liv. Detta är av betydelse för medicinsk vetenskap eftersom det definierar ramar och regler för liv.
På Karolinsk Institutet ges en forskarkurs i ämnet: http://kiwas.ki.se/katalog/katalog/kurs/2727;jsessionid=02b7dd071310a0558fbc3a80c4c7.
Litteratur och andra resurser  Erwing Shrödingers bok What is Life? https://en.wikipedia.org/wiki/What_Is_Life%3F
 Föreläsningar om astrobiologi: http://www.astronomy.ohio-state.edu/~pogge/Ast141/.
   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Planeters och stjärnors storlekar</title>
      <link>/post/planetsizes/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/planetsizes/</guid>
      <description>Nedan följer en film som jämför storleken på olika planeter och stjärnor:
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Powers of Ten</title>
      <link>/post/powersoften/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/powersoften/</guid>
      <description>I filmen “Powers of Ten” zoomas perspektivet från det mikroskopiska till det kosmiska, med skalan noterad i tiopotenser som referens:
 POWERS OF TEN © 1977 EAMES OFFICE LLC (Available at www.eamesoffice.com)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vetenskaplig världsbild: Skala</title>
      <link>/post/science_ontology_scale/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/science_ontology_scale/</guid>
      <description>Statististisk termodynamik och betydelsen av N Eller, Schrödinger utan katten.
En utgångspunkt för biologisk skala är den statistiska mekaniken. För att biologiska system skall fungera måste dess funktioner bestå av interaktioner mellan en tillräcklig mängd små partiklar (atomer, molekyler) för att deras interaktioner skall uppnå en tillräckligt hög precision eller tillförlitlighet. Ifall dessa interaktioner skulle ske mellan en mindre mängd partiklar skulle exempelvis termiska rörelser medföra stora fluktuationer i utfallet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vetenskaplig världsbild: Tid</title>
      <link>/post/science_ontology_time/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/science_ontology_time/</guid>
      <description>Geologisk tid, relativitet, samtidighet, orsak och verkan
Tidsperspektiv Tiden som förflutit sedan Big Bang är ungefär 13.8 miljarder (13.8x10^9) år och jorden är ca 4.54 miljarder år gammal. Eukaryoter har funnits i ca 2 miljarder år och människoarter (homininer) i 0.002 miljarder (2x10^6) år.
Från Wikipedia: This clock representation shows some of the major units of geological time and definitive events of Earth history. The Hadean eon represents the time before fossil record of life on Earth; its upper boundary is now regarded as 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vetenskaplig världsbild: Vår plats i universum</title>
      <link>/post/science_ontology_universe/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Feb 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/science_ontology_universe/</guid>
      <description>Geologisk tid  Evolution Människans evolution  Boktips: Sapiens: A Brief History of Humankind    Universum Astrobiologi Astrobiologi
  Skala  Övrigt Uddenberg, Idéer om Liv.
 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>